天主教學校播明光社失實短片 動員家長反對性別承認制度立法

政府正就性別承認制度立法諮詢公眾。天主教香港教區表明反對立法，有天主教學校家長稱日前到學校觀課時，校方借機向家長播放「性傾向條例家校關注組」製作的短片，內容指一旦立法就變相容許同性婚姻。校方更製作反對立法的意見書範本，呼籲家長在諮詢期內提交。法政匯思批評短片極度誇張失實，「對政府都唔公道」，強調政府對立法沒有既定立場。

性別承認制度諮詢期本月31日完結。據了解，天主教香港教區日前舉行內部簡介會議，會議由夏志誠輔理主教領導，表明教區立場是反對性別承認立法，因「原有性別是天主的禮物」，又指任何手術及荷爾蒙調節，均不能改變性別染色體。教區邀請教友主動向教會、學校查詢有何方法推動反對立法。

家長陳小姐（化名）向《蘋果》投訴，指早前到其子女就讀的天主教學校觀課，完畢後校方向家長播放一段短片；陳小姐縱不太清楚立法諮詢一事，但憑常識也能看出短片內容偏頗、失實，「例如佢話一個中學生（片中主角），未夠18歲就可以走去變性、想變就變，如果政府真係立法，有無可能咁做？」

陳小姐續稱，當時校長沒有強迫家長回應諮詢，只是「大力鼓勵」，又一再強調並非歧視變性或跨性別人士；校方播放短片後即場派發回應政府諮詢的意見書範本，內容大概為反對立法及要求延長諮詢期，又表明家長只須對諮詢文件的第一條問題「應否為香港設立性別承認制度」答「否」，「其他（問題）唔識唔緊要」。

《蘋果》取得相關短片的網上連結，短片由反對立法的「性傾向條例家校關注組」製作。主角「阿美」原生性別為男性，短片指一旦性別承認立法，阿美毋須做變性手術，就可更改身份證上性別，獲承認為女性，更可與男友結婚，變相容許同性婚姻。

本報昨向天主教香港教區及被投訴學校的辦學團體母佑會查詢，截稿前未獲回覆。

立法會議員陳志全表示，尊重宗教及教學自由，但上述學校藉觀課向家長宣傳，做法顯然不妥，短片內容亦涉失實及危言聳聽，表述超越反對立法，而是「反對變性，唔准人變性」，「話演變成同性婚姻更加無可能，一個基佬唔會為咗同一個同性結婚而走去變性」。

法政匯思召集人蔡騏亦批評短片誇張失實，今次諮詢文件只列出各地做法供公眾參考，「對政府都唔公平，政府無position（立場）㗎。」至於短片指立法將促成同性婚姻，蔡指屬謬誤，「變性人W案已有終極判決，變性人係有婚姻權，其實係佢哋（反對人士）有心結，做唔做手術、做幾多，佢哋都係唔願意承認（變性後）性別，呢個根本唔係法律問題」。

條video 盲光整？

聽講O個個"性傾向條例家校關注組"係盲光d黨羽

btw 條片: